通識改革委員會 : 國教有甚麼問題 ? 完成諮詢後目標在九月新學年推行新科目 !

【Now新聞台】負責改革通識的重新冠名科目委員會主席劉智鵬承認，新科目中國民教育佔其中一部分。他認為，日後不一定只可「唱好」國家。他又形容，通識科某程度上已演變成專門教學生批評政府的科目。

高中通識即將改頭換面，原本的六大單元改為三大主題，認識國家、香港及一國兩制篇幅佔約全科三分二，被指是重推國民教育。

制訂新課程的委員會主席劉智鵬承認，改名後的新科包含國民教育。

劉智鵬：「國民教育有甚麼問題？我完全不明為何香港人對『國民教育』四字，好像要拔槍似的，其實地球上所有國家都在做其國家的國民教育，但它又不僅是，我們大致上還會包括香港、國家、世界。」

新課程學習重點列明要了解國家人民生活質素及綜合國力的提升等，有通識教師擔心，新科目只可「唱好」 。

香港通識教育教師聯會內務副主席陳智立：「我們擔心反而目前的新課程，令學生的認識不全面，會否只是認識正面的內容。」

劉智鵬：「沒有任何負面事情發生，這是不可能的。例如近十年，中國對貪腐的整治很大力，這說明一件事中國這國家的確有很多問題、很多貪腐，的確採取了措施去執拾（改善），其實可以這樣說，你認為是正面或是負面？」

通識課程理念是培養批判思考，在新課程改成慎思明辨、理性思考，考評模式亦建議刪去延伸回應，加入多項選擇題。

陳智立：「這一科不是著重學生死記硬背知識，但當有選擇題，似乎方向已經走了另一邊，走了相反方向。」

劉智鵬：「要思考的，你要思考完問題的情況，再看看選項句子，哪一個最貼近、相近，不是多項選擇題就等同背誦，如何背誦呢？很多時批判變批評，批評變批判。如果課程中有一科專門教學生批評政府，我真的覺得很神奇，為何我們要這樣做？雖然這科（通識）某程度上已變成這樣。」

劉智鵬指，完成諮詢後，預計需時數個月完成草擬新科目完整課程指引，大約暑假時會安排教師參與工作坊及示範教學，目標在九月新學年推行新科目。

連下sir 唔係話唔好理香港變成點嘅咩？
做乜仲出咁多新聞post?

［改變心態］香港變成點唔重要，最緊要自己活得開心就足夠！

最後作為連下sir 信徒
幫手推廣下佢嘅概念
俾連登班黑暴知

聖誕節，散水

肥佬黎俾人告國安法，散水

中大畢業遊行，散水

拜登贏咗，散水

就黎國安法實行，散水

612一周年，散水

有武肺，散水

Poly 打完，散水

要選區議會，散水

機場壓力測試完，散水

8月大罷工完，散水

728元朗遊行完，散水